【沈旭暉】西藏1959 Vs 香港2019：「一國兩制」終結的一個劇本，兩個故事

【#堅離地球YouTube】香港「二次回歸」，劇情似曾相識，1959年的西藏，幾乎一模一樣的進行過一次。可以想像，在未來的「政治正確版」國民教育教科書，官方口中的「1959年西藏暴亂」和「2019年香港黑暴」，都是分別實質上終結兩地「一國兩制」的導火線。至於民間論述，自然只能靠民間流傳。從中，也可見中央政府對待邊地的手法，始終如一。我們可簡單比較如下。

推

大家早啲走，除非你想好似啲藏民咁樣自焚，係自焚都冇用啦